⁠⁠⁠⁠⁠港大民研：8成年輕人對中國國民身份不感自豪

港大民意研究計劃早前進行香港回歸週年調查，於今年6月19日至22日電話訪問了1,007名市民，了解市民對中國國民自豪感及中央對香港政策等評價。調查發現高達62%市民對成為中國國民沒有感到自豪，雖然較去年微跌3%，但仍高於感到自豪的比例，該比例為34%，較去年同期跌3%。

調查又發現市民對中央政府的香港政策有負面評價的比例為36%，正面評價則為35%，評價淨值為-2%，平均量值為2.9分，即整體上接近「一半半」，大概回到2014年水平。調查深入分析亦發現，年紀愈輕人士，對成為中國國民自豪感比例愈低，如在18至29歲受訪者中，高達80%指成為中國國民沒有感到自豪，高於整體的62%，表示感到自豪的僅16%，至於在30至49歲，及50歲或以上組別中，表示沒有感自豪的比例分別為67%及50%。

另外，就回歸以來對中央政府的香港政策，在18至29歲受訪者中感正面的僅17%，30至49歲的受訪者則有33%感正面，兩者均低於整體的35%。在18至29歲受訪者中對政策感負面的則達53%，高於30至49歲、及50歲或以上兩組受訪者，兩組感負面的比例分別為37%及29%。

應該問有幾多成會承認

做緊黃皮狗個時仲愛國過而家
你話係咩出問題

講出黎會俾人笑

高官仔女都唔要中國國民身份啦

有咩人會以自己係奴隸嘅身份而覺得自豪㗎？

中國人身份都ok的，始終有歷史文化五千年，中共人就不了

中國自豪在那裡?

Source?

比少少質素ok?
中國何來五千年呀

唔係國民點自豪

咁多新移民年青人都唔自豪？
明明成間學校都講現代標準漢語

之前五毛唔係好吹捧港大民調㗎咩？

你都ON9, 除左憤青, 有邊個自豪, 個個一有機會就走去外國做外國人, 留低既唔係唔想走, 係走唔到

18至29歲受訪者

重點係有2成自豪

笑死
又係愛國不愛黨既傻鳩

沒有錢既香港人只係活係地獄
看不到任何未來

四千年都已經吹得好大
依家仲要去到五千年

可悲

有兩成已經賺左

賤格國家最下等人
做死中囯人要自豪乜野？